兩男子涉網上煽惑他人傷人及參與集結被捕

兩男子涉網上煽惑他人傷人及參與集結被捕

【資訊部整合】警方今(30/9) 再以「煽惑他人意圖造成身體嚴重傷害而傷人」及「煽惑他人參與未經批准的集結」拘捕兩男子(20,30歲)，涉嫌於利用社交平台發佈訊息煽動他人參與非法集會及襲擊警務人員。網絡安全及科技罪案調查科總督察范俊業會見傳媒。

警方留意到有人惡意發佈對警隊，及政府之仇恨言論，鼓吹暴力，並煽動他人犯法。今次行動相關之帖文包括連登、Telegram、Facebook的言論。內容包括：
① 宣揚殺害警員（用麻包袋襲警、尖銳的菜刀𠝹/劏頸、用火燒衝鋒車等）
② 警員「起底」資料
③ 宣傳未經批准集結的文宣（明文顯示發文者知道為未經批准）

警今天下午於屯門及黃大仙拘捕2名男子，涉嫌煽惑他人意圖造成身體嚴重傷害而傷人，及煽惑他人參與未經批准的集結。行動中檢獲3部手提電話，及2部電腦。行動仍在調查之中，不排除會有更多人被捕。

警方回應記者提問指，被捕人士從去年開始於上述社交平台有活躍發佈帖文，至少超過20篇帖文。因發文者明知集結未經批准，但又多次發佈文章，警方有理由相信是煽動他人參與。被捕人士之前亦有發佈其他集結，並非只宣傳10月1日的。

消息來源：警方記者會(30/9) 17:30
*報導立場並不代表被捕組及資訊部立場

使撚你批准？
唔好以為講得呢句多 就可以潛移默化令我地以為集會要經你批准

屌你老母死黑警

黑警就係黑警，除非佢死左

冷氣軍師

又係tg

抵撚死拉埋劉細良啦

邊個連登POST

借問聲黑警想點證明個網名就係當時人求奇貼幾張圖出黎就入罪呀？

同類嘅案件愈嚟愈多
但連登嗰個post係咪del咗？

搵唔到

好似連個ac都搵唔到

p牌

條友tg account仲喺度

兩名網民涉鼓吹他人參與明日未經批准示威被捕

警方以「煽惑他人意圖造成身體嚴重傷害而傷人」及「煽惑他人參與未經批准的集結」罪，拘捕兩名本地男子。警方說，有人利用不同社交平台，鼓吹暴力及煽動他人犯法，近日有人在網上宣傳及鼓吹他人參與明日未經批准的示威，堵路及刑事毀壞等，經調查後今日拘捕兩名分別20歲及30歲的男子，兩人涉嫌在網上發表有關言論。警方說，兩人是發文的活躍份子，在Telegram、Facebook及連登討論區都有發文，部份內容顯示他們得知明日集結是未經批准，又提到如何用麻包袋或刀攻擊警員等。

2020-09-30 18:49:13

手足

講下都犯罪on99

點解會捉到架？

可能Facebook，最易出事係Facebook

全太空呀親